侵支持者係時候起義捍衛核心價值民主同公義

民兵起義

一望無際的內華達州維京山谷，便是邦迪的牧場所在地。Photo Credit: Reuters/達志影像
為了自由，你願意走上戰場嗎？
今年4月，美國內華達州出現一起民兵起義、逼退政府的大消息。當地一名牧場主人邦迪（Cliven Bundy）因為長期在聯邦政府的土地上違法放牧，同時積欠大筆管理費，美國聯邦執法人員因而決定強制收繳邦迪的900頭牛，將牠們驅逐出聯邦土地。支持邦迪的民兵組織聞訊趕到，與警方對峙數日後，4月12日聯邦執法人員宣布撤退並釋放牛隻，待日後繼續以法院途徑解決紛爭。